習近平國賓訪日有變數？ 日防相表態：應慎重討論

〔駐日特派員林翠儀／東京5日報導〕日本防衛相河野太郎在今天記者會中，對於日本將招待中國國家主席習近平以「國賓」身分訪日一事表示，「有必要慎重進行討論」。日本時事通信報導，河野是首位公開對此事表態的內閣閣員。

河野表示，即使在武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情下，中國仍大幅提高軍事預算，較去年增幅達6.6%，並持續對台灣等地加強威嚇行動，他還列舉釣魚台海域情勢指出，中國船隻屢次入侵日本領海「令人非常擔憂」。

河野指出，因為疫情的關係，在目前的時間點上習近平來日本進行國事訪問有其難度，至於疫情控制後有何考量，他表示，他會以防衛大臣的身分考量國家安全保障等情勢，在政府內部慎重進行討論。

相對於菅義偉和茂木的模擬兩可的發言，河野今天表態認為政府有必要慎重討論，可以算是開出第一槍的內閣閣員。

日本英國都企返喺正義嘅一邊

依兩國正常 反而韓仔養唔熟

如果路係有北韓 佢除時企係支那果邊

親美嘅話要你開放市場，然後俾西方文化入侵。
金仔政權不保係遲早嘅事。對佢嚟講唔企死一邊係最好。